# Описание
Программа для поиска текста в файлах.  
Тестировалась с использованием Java 12 под Linux и Windows.
## Сборка и запуск
1. Клонируем или скачиваем проект
2. Запускаем
    - Если у вас Intellij IDEA, открываем проект
        - Если подтянулась конфигурация maven, просто запускем  
        - Если нет - создаем новую конфигурацию maven и прописываем maven-goal "clean javafx:run" в блоке Before launch
    - Если Intellij IDEA нет 
        - устанавливаем Maven
        - открываем в терминале папку с проектом
        - запускаем командой "mvn clean javafx:run" (Проверялось на Linux)
## Работа с программой

- Вводим строку для поиска
- Указываем папку, в которой будем искать
- Указываем расширения файлов, в которых ищем
    - если оставить строку для расширений пустой, поиск будет производиться в файлах с расширением log
    - расширения указываем через запятую, например "sql,java,txt,log"
- Запускаем поиск нажатием на кнопку Start search
- После того, как в левой части окна появилось дерево с найденными файлами, нажимаем по нужному
- Перемещаемся между найденными совпадениями с помощью кнопок PREV и NEXT

## Скриншоты

![](https://gitlab.com/warhammer98/find_text_javafx/-/raw/assets/screenshots/img1.png)